{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_024062",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.ngii.go.kr/kor/main.do'",
        "collectedDate": "2023-11-27",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "마천면"
    },
    "text": "馬川面 (마천면)\\n\n慶尚南道 > 咸陽郡\\n\n慶尚南道咸陽郡に位置する馬川面は面積上南部に分布しています。 東は山清郡と隣接し、西は南原市と接しています。 そして南には智異山に沿って天王峰、兄弟峰、徳坪峰、燭台峰の主稜線と境界を形成しています。 北には三峰山とつながって咸陽邑と休川面に接しています。 最後に、三峰山、白雲山、長岩山、智異山の主稜線に囲まれた盆地地形を持っています。 この地域では智異山から発源し、北に流れていた河川が臨川を通じて東北側に流れ、南江に合流します。 『輿地図書』(咸陽)によると、馬川面は関門から10里離れていると記録されています。 かつては1914年に22の洞で構成された馬川面でしたが、現在は三井里、江清里など9つの里に統合され、管轄行政区域が形成されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "馬川面はどこに位置していますか？",
            "answer": "馬川面は慶尚南道咸陽郡に位置しています。"
        },
        {
            "question": "馬川面の東側にはどの郡と隣接していますか？",
            "answer": "馬川面の東側は山清郡と隣接しています。"
        },
        {
            "question": "馬川面の西側にはどの市と接していますか？",
            "answer": "馬川面の西側は南原市と接しています。"
        },
        {
            "question": "馬川面の南側にはどの山がありますか？",
            "answer": "馬川面の南側には天王峰、兄弟峰、徳坪峰、燭台峰の主稜線が智異山に沿って存在しています。"
        },
        {
            "question": "馬川面の北側にはどの山とつながっていますか？",
            "answer": "馬川面の北側には三峰山とつながっており、咸陽邑と休川面に接しています。"
        },
        {
            "question": "馬川面はどのような地形を持っていますか？",
            "answer": "馬川面は三峰山、白雲山、長岩山、智異山の主稜線に囲まれた盆地地形を持っています。"
        },
        {
            "question": "馬川面の河川はどこに流れていますか？",
            "answer": "馬川面の河川は智異山から発源し、北に流れて臨川を通じて東北側に流れ、南江に合流します。"
        },
        {
            "question": "馬川面は関門からどれくらいの距離に位置していますか？",
            "answer": "『輿地図書』(咸陽)によると、馬川面は関門から10里離れています。"
        },
        {
            "question": "馬川面は何里で構成されていますか？",
            "answer": "馬川面は現在三井里、江清里など9つの里に統合されています。"
        },
        {
            "question": "馬川面はどの行政区域に属していますか？",
            "answer": "馬川面は咸陽郡の管轄行政区域に属しています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 256,
        "QA": 365
    }
}